\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\DeclareMathSizes{10}{12}{9}{7}

\def\ojoin{\setbox0=\hbox{$\bowtie$}%
  \rule[-.02ex]{.25em}{.4pt}\llap{\rule[\ht0]{.25em}{.4pt}}}
\def\leftouterjoin{\mathbin{\ojoin\mkern-5.8mu\bowtie}}
\def\rightouterjoin{\mathbin{\bowtie\mkern-5.8mu\ojoin}}
\def\fullouterjoin{\mathbin{\ojoin\mkern-5.8mu\bowtie\mkern-5.8mu\ojoin}}

\begin{document}

\title{SQL Hausaufgabe 2}
\author{David Hellmers 4355865 \\ Jan Herbig 4343709}

\maketitle

\section{Aufgabe 1}

\subsection{Lösung}

\textbf{IDs:}

\begin{itemize}
	\item Da der Author nicht eindeutig über seinen Namen identifiziert werden kann (selbst in Kombination mit seiner Affiliation), bekommt der Author ein neues Attribut id, welches alleiniges schlüsselattribut ist.
	\item Ein Keyword lässt sich eindeutig über seine value und seinen owner identifizieren (zusammengesetzter Schlüssel)
	\item Eine ChemicalSub lässt sich über ihre ui eindeutig identifizieren.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Relationales Schema:}

\begin{itemize}
	\item Article(\underline{pmid}:numeric, owner:string, status:string, title:string, \\
	yearPub:numeric, country:string)
	\item Author(\underline{id}:numeric, affiliation:string, forename:string, lastname:string, \\
	suffix:string)
	\item Keyword(\underline{value}:string, \underline{owner}:string, isMajor:boolean)
	\item Chems(\underline{ui}:numeric, name:string)
	\item AHasA(\underline{pmid}:numeric $\rightarrow$ Article, \underline{id}:numeric $\rightarrow$ Author, order:numeric)
	\item AHasK(\underline{pmid}:numeric $\rightarrow$ Article, \underline{value}:string, \underline{owner}:string, \\
	(value, owner) $\rightarrow$ Keyword)
	\item AHasC(\underline{pmid}:numeric $\rightarrow$ Article, \underline{ui}:numeric $\rightarrow$ Chems)
\end{itemize}

\pagebreak

\noindent \textbf{Relationale Algebra:}
\vspace{6pt} \\
\noindent \textbf{1.1:}

$\pi_{forename,\: lastname} ((\sigma_{order=1} AHasA) \rtimes_{id} Author)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.2:}

$\sigma_{yearPub=2007\: \wedge\: country='Germany'} Article$ \\
\textbf{1.3:}

$\sigma_{status='complete'\: \wedge\: owner='NLM'} Article$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.4:}

$\pi_{title,\: yearPub} ((\sigma_{order=2} AHasA) \rtimes_{pmid} Article)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.5:}

$(\sigma_{yearPub<2003} Article) \ltimes_{pmid} ( \\
\indent \indent (\sigma_{order=2} AHasA) \bowtie_{id} (\sigma_{suffix='JrProf'} Author) \\
\indent )$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.6:}

$\sigma_{owner='NLM' \: \vee \: owner='KIE'} Keyword$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.7:}

$Article \ltimes_{pmid} (AHasK \ltimes_{owner,\:value} ( \\
\indent \indent \sigma_{isMajor=true \: \wedge \: owner='KIE'} Keyword) \\
\indent )$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.8:}

$Article \ltimes_{pmid} ( \\
\indent \indent \rho_{Max(pmid, \: max)} (_{pmid}\mathfrak{F}_{max(\#Chems)} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{Count(pmid, \: \#Chems)} (_{pmid}\mathfrak{F}_{count(pmid)} AHasC) \\
\indent \indent )) \\
\indent)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.9:}

$\rho_{AvgKey(avg)} (\mathfrak{F}_{avg(\#key)} ( \\
\indent \indent \rho_{Count(pmid, \: \#key)} (_{pmid}\mathfrak{F}_{count(pmid)} ( \\
\indent \indent \indent AHasK\ltimes_{pmid} (\sigma_{status='complete'} Article) \\
\indent \indent )) \\
\indent))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{1.10:}

$Author \ltimes_{id} ( AHasA \ltimes_{pmid} ( AHasC \ltimes_{ui} ( \\
\indent \indent \rho_{Max(ui, \: max)} (_{ui}\mathfrak{F}_{min(\#Chems)} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{Count(ui, \: \#Chems)} (_{ui}\mathfrak{F}_{count(ui)} AHasC) \\
\indent \indent )) \\
\indent)))$

\pagebreak

\subsection{Dokumentation}
Dokumentation zu Aufgabe 1


\section{Aufgabe 2}

\subsection{Lösung}

\vspace{6pt}
\textbf{Variabeln:}
\vspace{6pt}

$X = \sigma_{acceptedAnswerId > 0} Posts$ \\

\noindent \textbf{For T of type PostsType:}

$PopTag(T) = \pi_{name} (Tags \ltimes_{id = tagId} ( \\
\indent \indent \rho_{MaxT(tagId,\: \#Posts)} (_{tagId}\mathfrak{F}_{max(\#Posts)} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{TagsPerPost(tagId,\: \#Posts)} (_{tagId}\mathfrak{F}_{count(postId)} T) \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$ \\

\noindent \textbf{For C of type Comments:}

$CountCommments(C) = \rho_{ComsPerUser(userId,\: \#Coms)} (_{userId}\mathfrak{F}_{count(id)} C)$ \\

\noindent \textbf{Statements:}

\vspace{6pt}
\noindent \textbf{2.1:}

$\rho_{A(id,\: maxA)} (_{id}\mathfrak{F}_{max(score)} (\sigma_{postTypeId = 2} Posts)) \fullouterjoin_{id} ( \\
\indent \indent \rho_{A(id,\: maxQ)} (_{id}\mathfrak{F}_{max(score)} (\sigma_{postTypeId = 1} Posts)) \\
\indent )$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.2:}

$\pi_{title} (Posts \ltimes_{Posts.id = postId}( \\
\indent \indent \sigma_{creationDate = 2009 \: \wedge \: postTypeId = 10} PostHistory \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.3:}

$\rho_{Unanswered(\#questions)} (\mathfrak{F}_{count(id))}(\sigma_{acceptedAnswerId = -1} Posts))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.4:}

$X$

\pagebreak

\noindent \textbf{2.5:}

$\rho_{AvgAnswer(avg)} (\mathfrak{F}_{avg(\#answers)}( \\
\indent \indent \rho_{Questions(id,\: \#answers)} (_{parentId}\mathfrak{F}_{count(id)}( \\
\indent \indent \indent \sigma_{acceptedAnswerId = 0} Posts \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.6:}

$\rho_{TFA(postId,\: \#Tags)} (_{postId}\mathfrak{F}_{count(tagId)}( \\
\indent \indent PostsTags \ltimes_{postId = id} (\sigma_{title = 'The force awakens'} Posts \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.7:}

$Tags \ltimes_{id=tagId} (Poststags \ltimes_{postId = id} X)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.8:}

$\pi_{name,\: location} (\sigma_{age>21} Users)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.9:}

$Posts \ltimes_{Posts.id=postId} ( \\
\indent\indent (\sigma_{pHTI=5} PostHistory) \ltimes_{id} (\sigma_{pHTI=4} PostHistory)) \\
\indent )$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.10:}

$\pi_{displayName,\: location} (Users \ltimes_{id = userId} ( \\
\indent \indent \rho_{MaxB(userId,\: \#Badges)} (_{userId}\mathfrak{F}_{max(\#Badges)} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{BadgePerUser(userId,\: \#Badges)} (_{userId}\mathfrak{F}_{count(id)} Badges) \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.11:}

$PopTag(PostsTags)$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.12:}

$PopTag (PostsTags \ltimes_{postId = Posts.id} ( \\
\indent \indent Posts \ltimes_{onwerUserId = Users.id} (\sigma_{id = 236} Users) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.13:}

$\pi_{name} (Users \ltimes_{id = userId} ( \\
\indent \indent \rho_{MaxC(userId,\: \#Coms)} (_{userId}\mathfrak{F}_{max(\#Coms)} ( \\
\indent \indent \indent CountComments(Comments) \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$

\pagebreak

\noindent \textbf{2.14:}

$Tags \ltimes_{id = tagId} (PostsTags \ltimes_{postId = Posts.id} ( \\
\indent \indent Posts \ltimes_{ownerUserId = MaxR.id} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{MaxR(id,\: max)} (_{id}\mathfrak{F}_{max(reputation)} Users) \\
\indent \indent ) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.15:}

$\pi_{name,\: \#Coms} (Users \bowtie_{id = userId} ( \\
\indent \indent CountComments( Comments \ltimes_{userId = MaxV.id} ( \\
\indent \indent \indent \rho_{MaxV(id,\: max)} (_{id}\mathfrak{F}_{max(upVotes)} Users) \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.16:}

$\pi_{name} (Tags \ltimes_{id = tagId} (\sigma_{\#Tags = 0} ( \\
\indent \indent \rho_{CountTags(tagId,\: \#Tags)} (_{tagId}\mathfrak{F}_{count(creationDate)} ( \\
\indent \indent \indent PostsTags \leftouterjoin_{postId = id} (\sigma_{creationDate = 2011} Posts) \\
\indent \indent )) \\
\indent ))$
\vspace{6pt} \\
\textbf{2.17:}

$\rho_{CountCountries(\#Countries)} (\mathfrak{F}_{count(location)} ( \\
\indent \indent \rho_{LocationByUsers(location,\: \#Users)} (_{location}\mathfrak{F}_{count(id)} Users) \\
\indent ))$


\subsection{Dokumentation}
Dokumentation zu Aufgabe 2

\end{document}